【咪接火棒等撻訂】樓花盤業主趕出貨 未入伙先拍賣

免壓測兼滴滴仔上車？ 上唔到會焗撻訂

被視為史上最多劏房戶的紅磡環海．東岸，最快本月入伙。然而尚未入伙，市場已湧現逾130個「未收樓、先放售」的樓花放盤，據知樓盤因屬舊契項目，可獲豁免樓花期內禁售限制。放盤單位包括部份以首期5%上車的高成數按揭盤，業主求上會前轉手。「劏房之城」更出現首個拍賣盤，開價只較買入價高8%。

環海．東岸創出多個先河，包括一層竟劏出36伙「神則」，網民形容「密過公屋」﹔全屋苑提供1,008伙，40%屬於開放式戶，為本港歷來提供劏房數量最多的私人屋苑，至今後無來者。樓盤2015年9月開售，以首期5%作賣點，全城哄動。

3年過去，環海．東岸最快月內收樓前夕，遇上加息周期開始，二手樓花放盤有增無減，並出現首個拍賣盤試水溫。黃開基拍賣行將於本月10日（下周三）拍賣1C座高層D室，實用230方呎，開放式戶，開價528萬元，呎價22,957元。單位已過3年「SSD」辣稅限制，開價較業主2015年9月買入價487.2萬元僅高8%，若以底價成交，扣除佣金及釐印費後料賺不多。

資料顯示，該拍賣盤是環海．東岸9月5日開售的首批單位，業主採用未雨綢繆付款計劃「滴滴金」方式供樓（入伙前先支付樓價20%），簽訂正式買賣合約時先付10%定金，餘下10%定金，須於600天內分10次，每月供款1%（4.872萬元）。對於環海．東岸仍屬樓花，拍賣有否存風險。拍賣行表示，根據資料顯示，環海．東岸屬舊契重建，有可能是豁免範圍，強調正式拍賣前，會以符合相關規定才進行，以確保買家。

區內代理表示，隨着入伙在即及加息，環海．東岸放盤有增無減，由上月約120個增至本月逾130個，入場費450萬元，部份放盤當時採用高成數按揭入市。包括1B座中層E室，實用362方呎，業主2015年9月以674萬元買入單位，首期5%即33.7萬元，採用「開心直通車付款方法」，每月供樓價0.35%直至收樓，估計3年來連首期已支付約17%樓價，餘額可向發展商申請一按，業主希望上會前賣樓，現叫價880萬元，呎價2.4萬元。環海．東岸部份放盤呎價低於2萬元，包括1A座低層H室一房，叫價630萬元，呎價19,565元。

此外，九建同系另一劏房盤油塘海傲灣，屬加息後首個開價新盤，備受注目。九建市務及銷售部總經理楊聰永表示，項目最快今天開價，預計周六收票及開放示範單位予公眾參觀，下周末發售。他指有機會提供高成數按揭，及預計設大手組別，並預告駕駛人士將有泊車優惠。

記者：朱連峰

你依家個人都神神化化
好淡難定分界